elon musk 呼籲用戶轉用signal 抵抗Facebook 更改私隱政策

經過昨日報道之後， WhatsApp 更改私隱政策正式與 Facebook 用戶資料的事件也觸動了名人的神經， Tesla CEO Elon Musk 就建議用戶轉用其他點對點加密通信軟件如 Signal 。不過 WhatsApp 回應就指今次更改私隱政策只是為了讓他們可以將用戶的對話儲存在 Facebook 的伺服器設施而已。

著名科技網站總編輯 Mike Butcher 就在 Twitter 上發文中展示一張圖片，簡單列出四款即時通信軟件申報所收集的資料，包括 Signal 、 Telegram 、 WhatsApp 和 Facebook Messenger ，當中以 Signal 收集最少，只有聯絡資料，資料不會與用戶個人身分連結。其次是 Telegram ，只收集聯絡資料、通訊錄和識別碼，並與用戶個人身分連結。而收集最多個人資料，並與用戶個人身分連結的，想當然就是 Facebook Messenger 了。
而 Tesla 和 SpaceX 創辦人 Elon Musk 更在 Twitter 上直接貼出「 Use Signal 」一句話叫大家轉用 Signal 。他後來更貼出一張骨牌效應的比喻照片，暗喻美國國會騷動事件 Facebook 亦要負上一定責任，相中第一片骨牌標上了「一個為校園女生評分的網站」正暗指在哈佛大學創立的 Facebook ，而最後一塊骨牌就是其中一個衝入美國國會的激進

WhatsApp 發言人在回應傳媒提問時表示今次改變只是讓公司可以將 WhatsApp 的對話可以儲存在 Facebook 大規模設施裡，不過就沒有澄清為甚麼他們要那樣做，只表示這對歐盟和英國的用戶都沒有影響，他們不會分享歐洲用戶的資料給 Facebook 用作改善產品和廣告之用。

垃圾豬閪伯格簡直係人形惡魔

收到！契爺
朱閪快啲去死

連登仔：
Elon Musk奶共
敵人既敵人就係朋友
呼籲堅持用Facebook抵抗奶共Elon Musk

一句說話可以令你來回地獄又折返人間既男人
期待佢有朝一日發文Use LAZR

朱閪都奶 點睇

聯中抗美

講野簡而精

ban elon la

我冇fb咁仲用唔用到

Elon Musk講乜都啱
轉！

elon 快d出一隻通訊apps 屌打佢地啦

真

Telegram 其實唔差

舊科技佢唔會搞,應該會搞晶片植入人腦通訊

SIGL爆升

轉左

聯同Trump大搞social media同電視台
再叫ARK注資上市

一定支持